%06chapterVergleich.tex

\chapter{Vergleich der Einschätzungen}
Das Ziel in diesem Kapitel ist es, die in den vorhergehenden Kapiteln ausgearbeiteten Selbst- und Fremdeinschätzungen in Kontrast zu setzen. Dazu wird die jeweilige Selbsteinschätzung eines jeden Teammitgliedes mit den Fremdeinschätzungen der beiden anderen verglichen. Bei grossen Abweichungen werden diese versucht zu Begründen.   
\subsection*{Pascal}
Bei Pascal hat es von allen Vergleichen die geringsten Unterschiede gegeben. So hat er sich selbst als Koordinator eingeschätzt, diese Rolle wurde auch von den andere beiden Teammmitgliedern für ihn als erstes genannt. Siehe Kapitel \ref{Fremdeinschaetzung} auf Seite \pageref{Fremdeinschaetzung}. 

\subsection*{Gerome Kamga}
Gerome wurde von Gökhan als Vollender eingeschätzt, wobei er dies auch als dritter Punkt in seiner Selbsteinschätzung erwähnte. \\
Von Pascal wurden ihm die Rollen des Pragmatikers und Ausgleichers zugeteilt. Als Ausgleicher konnte sich Gerome jedoch nicht bewerten, so war diese Rolle nur an vierter Stelle in der Auswertung.

\subsection*{Gökhan}
Die Teamkollegen von Gökhan haben ihn als Ausgleicher und Bewerter betrachtet. Bei der Rolle des Ausgleichers hatte es eine grosse Übereinstimmung gegeben, jedoch hatte Gökhan bei seiner Selbsteinschätzung den Bewerter an letzter Stelle. Die Rolle des Bewerters wurde Gökhan von Gerome anhand des Belbin Fragebogens zugeteilt. Gemäss Rollenbeschreibung von Belbin zeichnet den Bewerter seine zurückhaltende Position aber auch sein klares Urteil bezüglich Teamentscheidungen aus. Dieser Auszug stimmt laut Aussage des Beurteilenden sehr genau. Hingegen wird Gökhan von ihm Überhaupt nicht als Bremser aufgefasst. Wie in der Rollenbeschreibung auch genannt.